<resources>
    <string name="app_name">VŠFS státnicové otázky</string>
    <string name="header_text">VŠFS státnicové otázky</string>
    <string name="field_name">Jaký dokument?</string>
    <string name="next_question">Další otázka</string>

    <string name="field_is">Informační systémy</string>
    <string name="field_swi">Softwarové a znalostní inženýrství</string>
    <string name="field_ti">Teoretická informatika</string>

    <!-- Informacni systemy-->
    <string name="QIS1">1. Základy bezpečnosti informačních systémů</string>
    <string name="QIS2">2. Bezpečnost informací v české legislativě</string>
    <string name="QIS3">3. Normy v oblasti bezpečnosti informačních systémů</string>
    <string name="QIS4">4. ISMS - systém řízení informační bezpečnosti</string>
    <string name="QIS5">5. Analýza rizik a audit ISMS</string>
    <string name="QIS6">6. Základy kryptologie</string>
    <string name="QIS7">7. Symetrická kryptografie</string>
    <string name="QIS8">8. Asymetrická kryptografie</string>
    <string name="QIS9">9. Indexy, optimalizace dotazu</string>
    <string name="QIS10">10. Multidimenzionální databázový model a OLAP</string>
    <string name="QIS11">11. XML a DTD</string>
    <string name="QIS12">12. Dotazovací jazyk XPath</string>
    <string name="QIS13">13. Dotazovací jazyk XQuery</string>
    <string name="QIS14">14. Fulltextové vyhledávání</string>
    <string name="QIS15">15. Transact SQL</string>
    <string name="QIS16">16. Konceptuální modely řízení podnikové informatiky </string>
    <string name="QIS17">17. Metodiky řízení podnikové informatiky</string>
    <string name="QIS18">18. Informační strategie</string>
    <string name="QIS19">19. Role v informačním managementu</string>
    <string name="QIS20">20. Inovační trendy v ICT</string>
    <string name="QIS21">21. Standardy řízení podnikové informatiky </string>
    <string name="QIS22">22. Řízení efektů a nákladů podnikové informatiky</string>
    <string name="QIS23">23. Management ICT služeb </string>
    <string name="QIS24">24. Možnosti využití „big data“ </string>
    <string name="QIS25">25. ERP systémy </string>
    <string name="QIS26">26. SAP ERP </string>
    <string name="QIS27">27. Aktuální trendy v „Digital channel“ </string>
    <string name="QIS28">28. Trendy v digitalizaci státní správy </string>
    <string name="QIS29">29. Trendy v interoperabilitě informačních systémů</string>
    <string name="QIS30">30. Umělá inteligence v podnikových informačních systémech</string>
    <!-- Informacni systemy : Description-->
    <string name="QIS1S">Informační systém, bezpečnost, informační bezpečnost. Aktivum, autorizace, autentizace, identifikace, slabina, hrozba, útok, riziko, bezpečnostní politika. Důvěrnost, integrita, dostupnost a nepopiratelnost v informační bezpečnosti. Hlavní oblasti řešení bezpečnosti v organizaci. Bezpečnostní politika organizace.</string>
    <string name="QIS2S">Klasifikace senzitivních informací. Ochrana utajovaných informací. Zpracování a ochrana osobních údajů. Ochrana obchodního tajemství. Chráněné informace v elektronických komunikacích. Vnitřní informace v zákoně o podnikání na kapitálovém trhu. Zákon o elektronickém podpisu.</string>
    <string name="QIS3S">Řada norem ISO 27xxx. Řízení bezpečnosti podle ISO 13335. Hodnocení bezpečnostních vlastností produktů a systémů IT podle ISO 15408. Management jakosti v řadě norem ISO 9000. Implementace zabezpečení do systémů podle ISO 21827. PAS 56: řízení kontinuity činností organizace. COBIT. ITIL: knihovna nejlepších zkušeností pro poskytování IT služeb.</string>
    <string name="QIS4S">ISMS a jeho vlastnosti. Formální struktura řízení bezpečnosti. Implementace ISMS. Cyklus Plan-Do-Check-Act. Požadavky na dokumentaci ISMS.</string>
    <string name="QIS5S">Cíle analýzy rizik. Metodiky analýzy rizik. Fáze analýzy rizik podle metodiky CRAMM. Audit ISMS  definice. Zásady auditu, jeho plánování, výběr týmu auditorů. Cíle auditu ISMS 1. stupně. Účel auditu ISMS 2. stupně. Výstupní nálezy auditu.</string>
    <string name="QIS6S">Definice kryptologie. Historický přehled utajovacích metod. Šifry: záměnné, transpoziční, heslové, strojové. Shannonova teorie bezpečnosti šifer. Difúze a konfúze. Klasifikace tříd složitosti algoritmů. Prvočísla důkazy prvočíselnosti, rozklad na prvočinitele, prvočísla v kryptografii. Generace náhodných bitů metody generování náhodných bitů, testování kvality posloupností náhodných bitů, využití posloupností náhodných bitů v kryptografii.</string>
    <string name="QIS7S">Rozdíl mezi symetrickou a asymetrickou šifrou. Stavební prvky moderních symetrických šifer: lineární registry se zpětnou vazbou (LFSR), záměnné boxy (S-boxy), booleovské funkce, mohutnosti množiny klíčů. Proudové šifry: popis, výhody, nevýhody. Blokové šifry výhody nevýhody. Popis DES a AES. Módy práce blokové šifry. Definice, vlastnosti a použití hash algoritmů.</string>
    <string name="QIS8S">Matematické základy asymetrické kryptografie. Přehled asymetrických algoritmů ve vztahu k NP složitým úlohám. Protokol Diffie-Helmann. Algoritmus RSA. Algoritmus ElGamal. Kryptografie na eliptických křivkách. Vrstvy budování PKI. Kryptografická podstata digitálního/elektronického podpisu. Srovnání bezpečnosti symetrických a asymetrických šifer.</string>
    <string name="QIS9S">Index, B stromový, bitmapový, selektivita sloupce. B strom, redundantní B strom, B+ strom. Jednosloupcový a vícesloupcový index, klastrovaný a neklastrovaný index. Optimalizace dotazu, plán provedení dotazu.</string>
    <string name="QIS10S">OLTP a OLAP, typy OLAP. Datový sklad, datová kostka, dimenze, tabulka faktů. Hvězda a vločka. CUBE, ROLLUP, ALL.</string>
    <string name="QIS11S">XML, element, značka, atribut. Správně formovaný dokument, správně uzávorkovaný dokument, validní dokument. DTD, zápis elementu, a atributu, CDATA, ID, IDREF, IDREFS, entita (znaková, obecná, interní, externí, parametrická).</string>
    <string name="QIS12S">XPath, stromový model, cesta, krok, osa (její typy), test uzlu, podmínka. Funkce node(), text(), *, last(), position(), count(). Dotazování nad XML v SQL.</string>
    <string name="QIS13S">Vztah XPath a XQuery. Konstruktory (přímé, počítané), výraz FLOWER a jeho klauzule. Hodnotové, obecné a uzlové operátory porovnání. Kvantifikátory every a some, in. Obdoba z SQL: vnější a vnitřní spojení, GROUP BY.</string>
    <string name="QIS14S">Fulltextové vyhledávání, synonyma, homonyma, hierarchie, asociace, tezaurus. Přesnost a úplnost, jejich vztah. Kritérium predikce, kritérium maxima. Boolský model, invertovaný seznam. Funkce CONTAINS, CONTAINSTABLE. Operátory FORMSOF, ISABOUT.</string>
    <string name="QIS15S">Transact SQL, motivace. Proměnné. Procedura, parametry, EXEC. Funkce, RETURNS, RETURN, funkce vracející tabulku, zavolání funkce. Kurzor a příkazy pro práci s ním. Výjimky, zpracování a vyvolání.</string>
    <string name="QIS16S">Řízení podniku, procesní řízení. Řízení ICT zdrojů. Modely řízení podnikové informatiky; model integrace IS/ICT v podniku, model tvorby a rozvoje IS/ICT podniku, reengineering.</string>
    <string name="QIS17S">Podniková informatika. Principy řízení podnikové informatiky, kritické faktory úspěchu. Vývoj metodik řízení podnikové informatiky, metodika MMDIS a jejich aplikace.</string>
    <string name="QIS18S">Strategie, strategická architektura. Místo informační strategie v globální strategii podniku. Vývoj vztahu ICT – byznys. Proaktivní strategie. Sourcingová strategie. Vícekriteriální rozhodování při hodnocení a výběru IS.</string>
    <string name="QIS19S">Lidské zdroje, znalosti, zkušenosti a dovednosti. Manažer, ICT manažer. Vůdčí role při projektování ICT infrastruktury. Týmová spolupráce, leader.</string>
    <string name="QIS20S">Trendy v ICT. Trendy v řízení podniků. Globální trendy způsobené ICT, informační a znalostní společnost. Technologické inovace, typy a efekty. </string>
    <string name="QIS21S">Komplexita podnikové informatiky. Domény COBIT a způsob jejich popisu.  Modely zralosti. Metriky v COBIT a jejich vztah k cílům a procesům. ČSN ISO 20000-1. IT Balanced Scorecard.</string>
    <string name="QIS22S">Účtování poskytovaných služeb. Analýza nákladů. Analýza efektů. Způsoby hodnocení efektivnosti investic do IS/ICT. Příprava investičních plánů; tvorba a kontrola rozpočtu.</string>
    <string name="QIS23S">ICT služby. Management ICT služeb. Dodavatel a odběratel ICT služby, výběrové řízení dodavatele ICT komponent. Služby v cloudu, cloud computing. Účtování služeb, smlouvy.</string>
    <string name="QIS24S">Využití Big data a tradiční data pro potřeby manažerských informačních systémů. Vhodné zdroje informací pro big data zpracování. Přístupy k "Map-reduce" v big data. Nevýhody a rizika plynoucí z využívání big data informací.</string>
    <string name="QIS25S">Průmyslové standarty ERP systémů. Základní funkce, které plní. Možnosti využití ERP ve firmě. Způsoby integrace do architektury.</string>
    <string name="QIS26S">Přínosy konceptu SAP HANA pro dynamické zpracování průmyslových dat. Vhodné přístupy a koncepty pro datovou architekturu ERP systémů – master data, data cache. konsolidace dat.</string>
    <string name="QIS27S">Základní požadavky na multichannel/digital channel řešení pro poskytování služeb. Strategie implementace.</string>
    <string name="QIS28S">Aktuální situace a trendy. Nové možnosti pro podnikové informační systémy, integrace na centrální registry</string>
    <string name="QIS29S">B2B trendy v podnikových informačních architekturách. Sdílení dat a služeb mezi firmami a konsorcii</string>
    <string name="QIS30S">Aktuální situace a trendy. Prvotní možnosti reálného využití přístupů machine learning, deeplearning a neuronových sítí u pokročilejších datových analýz a výrobních procesů.</string>

    <!-- Softwarove a znalostni inzenyrstvi -->
    <string name="QSWI1">1.	Softwarové projekty a jejich plánování</string>
    <string name="QSWI2">2.	Unifikovaný modelovací jazyk UML</string>
    <string name="QSWI3">3.	Správa požadavků</string>
    <string name="QSWI4">4.	Architektura programových systémů</string>
    <string name="QSWI5">5.	Provoz a rozvoj IS/SW, systémová optimalizace</string>
    <string name="QSWI6">6.	Analýza a modelování IS</string>
    <string name="QSWI7">7.	Testování programových systémů</string>
    <string name="QSWI8">8.	Normalizace procesu vývoje a procesní řízení</string>
    <string name="QSWI9">9. Organizace a řízení softwarových týmů</string>
    <string name="QSWI10">10. Analýza a řízení rizik, bezpečnost IS</string>
    <string name="QSWI11">11. Agilní přístupy k vývoji SW a řízení projektů</string>
    <string name="QSWI12">12. Formální metody a CASE</string>
    <string name="QSWI13">13. Servisně orientovaná architektura</string>
    <string name="QSWI14">14. Softwarové metriky, konfigurační a změnová řízení</string>
    <string name="QSWI15">15. Principy dobývání znalostí z databází</string>
    <string name="QSWI16">16. Zdroje dobývání znalostí z oblasti databází a statistiky</string>
    <string name="QSWI17">17. Principy strojového učení</string>
    <string name="QSWI18">18. Symbolické metody dobývání znalostí z databází</string>
    <string name="QSWI19">19. Subsymbolické metody dobývání znalostí z databází</string>
    <string name="QSWI20">20. Metody hodnocení nalezených znalostí</string>
    <string name="QSWI21">21. Metody předzpracování dat pro algoritmy dobývání znalostí</string>
    <string name="QSWI22">22. Dobývání znalostí z textů</string>
    <string name="QSWI23">23. Prohledávání stavového prostoru</string>
    <string name="QSWI24">24. Základy teorie her</string>
    <string name="QSWI25">25. Způsoby reprezentování znalostí</string>
    <string name="QSWI26">26. Znalostní modely</string>
    <string name="QSWI27">27. Metody odvozování</string>
    <string name="QSWI28">28. Práce s neurčitostí</string>
    <string name="QSWI29">29. Učení a adaptace</string>
    <string name="QSWI30">30. Komunikace a kooperace.</string>
    <!-- Softwarove a znalostni inzenyrstvi : Description -->
    <string name="QSWI1S">Příčiny vzniku softwarového inženýrství, historie a vývoj, softwarový projekt, modely životního cyklu projektů, plánování projektů, techniky dokumentace.</string>
    <string name="QSWI2S">Složky UML, elementy a diagramy UML, typy diagramů a jejich použití.</string>
    <string name="QSWI3S">Získávání, analýza a modelování požadavků, katalog požadavků, funkční a nefunkční požadavky.</string>
    <string name="QSWI4S">Dokumentace architektury programových systémů, návrh architektury, referenční architektury, architektonické vzory.</string>
    <string name="QSWI5S">Provoz IS, principy optimalizace, role informačního managementu a systémové analýzy.</string>
    <string name="QSWI6S">Model a modelování - principy, techniky, výhody a omezení, model IS, analýza IS.</string>
    <string name="QSWI7S">Metody testování, typy testování, validace, verifikace, akceptace.</string>
    <string name="QSWI8S">Proces vývoje, CMMI, ITIL, ISO, procesy v organizaci a procesní řízení.</string>
    <string name="QSWI9S">Základy personalistiky a pravidla práce v softwarovém týmu, softwarové profese, organizace softwarových týmů, principy a metody řízení projektů v aktuální praxi.</string>
    <string name="QSWI10S">Analýza a řízení softwarových rizik, inspekce a revize, bezpečnostní politika, bezpečnost a vývoj SW.</string>
    <string name="QSWI11S">Projekty vývoje SW/IS a agilní přístupy, agilní řízení v praxi.</string>
    <string name="QSWI12S">Technologie specifikace požadavků, nástroje typu CASE, formální metody specifikace a jejich využití.</string>
    <string name="QSWI13S">Webové služby, WSDL, servisně orientovaná architektura (SOA), SW prototypy, iterace a přírůstky. </string>
    <string name="QSWI14S">Softwarová metriky, techniky odhadu pracnosti a doby řešení, řízení konfigurace a řízení změn.</string>
    <string name="QSWI15S">Proces dobývání znalostí. Úlohy dobývání znalostí. Aplikační oblasti. Metodika CRISP-DM.</string>
    <string name="QSWI16S">OLAP technologie, datový sklad, BI, kontingenční tabulky, regresní analýza, shluková analýza.</string>
    <string name="QSWI17S">Typy učení, reprezentace dat použitých při učení, definice klasifikační resp. predikční úlohy, základní principy (učení na základě podobnosti, induktivnost), učení jako prohledávání, učení jako aproximace.</string>
    <string name="QSWI18S">Rozhodovací stromy. Asociační pravidla. Rozhodovací pravidla. Učení založenéna instancích.</string>
    <string name="QSWI19S">Neuronové sítě, Bayesovské metody, Genetické algoritmy, SVM</string>
    <string name="QSWI20S">Matice záměn, celková správnost, celková chyba, cena za chybu, přesnost a úplnost, sensitivita a specificita, ROC křivka</string>
    <string name="QSWI21S">Sampling, selekce atributů, transformace atributů, diskretizace, seskupování hodnot atributů, ošetření chybějících hodnot</string>
    <string name="QSWI22S">Typy úloh, způsob reprezentace dokumentů, způsob hodnocení podobnosti dokumentů</string>
    <string name="QSWI23S">Definice stavového prostoru. Rozdíl mezi slepým a heuristickým prohledáváním. Prohledávání do šířky. Prohledávání do hloubky.</string>
    <string name="QSWI24S">Typy her. Hra v normálním tvaru. Hra v explicitním tvaru. Optimální strategie u antagonistických her. Minimax. Alfa-beta prořezávání.</string>
    <string name="QSWI25S">Data, informace a znalosti v procesu rozhodování. Znalosti explicitní, implicitní a tacitní. Znalosti deklarativní a procedurální.</string>
    <string name="QSWI26S">Znalostní modely a znalostní ontologie. Sémantické sítě, rámce, pravidla, případy. </string>
    <string name="QSWI27S">Logické metody odvozování (dedukce, rezoluce). Usuzování založené na pravidlech, usuzování založené na případech. Zpětné a přímé řetězení. </string>
    <string name="QSWI28S">Fuzzy množiny (průnik, sjednocení, doplněk) a fuzzy relace. Hrubé množiny. Vícehodnotová logika (konjunkce, disjunkce). Rozhodování za rizika a neurčitosti. Fuzzy inference. Pravděpodobnostní inference.</string>
    <string name="QSWI29S">Definice úlohy empirického učení z dat. Učení s učitelem a bez učitele. Učení jako prohledávání a učení jako aproximace. Dávkové učení a inkrementální učení. Metody strojového učení. Učení a zapomínání. Integrování znalostí. </string>
    <string name="QSWI30S">Reaktivní agenty. Umělý život. Deliberativní agenty. Interakce v multiagentních systémech (koordinace, kooperace, komunikace).</string>

    <!-- Teoreticka informatika -->
    <string name="QTI1">1. Časová a prostorová složitost algoritmů</string>
    <string name="QTI2">2. Determinismus versus nedeterminismus, příklady nedeterministických algoritmů</string>
    <string name="QTI3">3. Třídy P a NP</string>
    <string name="QTI4">4. NP-těžkost a NP-úplnost</string>
    <string name="QTI5">5. Pseudopolynomiální algoritmy a silná NP-úplnost</string>
    <string name="QTI6">6. Aproximační algoritmy</string>
    <string name="QTI7">7. Konečné automaty</string>
    <string name="QTI8">8. Nerodova věta</string>
    <string name="QTI9">9. Nedeterministické konečné automaty</string>
    <string name="QTI10">10. Množinové operace s jazyky</string>
    <string name="QTI11">11. Kleeneova věta</string>
    <string name="QTI12">12. Pojem gramatiky</string>
    <string name="QTI13">13. Chomského hierarchie gramatik</string>
    <string name="QTI14">14. Bezkontextové jazyky</string>
    <string name="QTI15">15. Zásobníkové automaty</string>
    <string name="QTI16">16. Metody syntaktické analýzy – LL(1) gramatiky</string>
    <string name="QTI17">17. Metody syntaktické analýzy – LR(0) gramatiky</string>
    <string name="QTI18">18. Turingovy stroje</string>
    <string name="QTI19">19. Systém, systémová analýza </string>
    <string name="QTI20">20. Model, model chování, model systému</string>
    <string name="QTI21">21. Simulace versus optimalizace</string>
    <string name="QTI22">22. Spojitá a diskrétní simulace </string>
    <string name="QTI23">23. Vývojová prostředí pro spojité a diskrétní simulace</string>
    <string name="QTI24">24. Model Systémové dynamiky </string>
    <string name="QTI25">25. Vztah modelu a reality</string>
    <string name="QTI26">26. Projekt modelu Systémové dynamiky jako ICT služba</string>
    <string name="QTI27">27. Byznys simulace (Simulation Decission Support Systems)</string>
    <string name="QTI28">28. Aplikace systémové dynamiky</string>
    <string name="QTI29">29. Simulace podnikových procesů</string>
    <string name="QTI30">30. Systémový přístup v řízení informatických projektů</string>
    <!-- Teoreticka informatika : Description -->
    <string name="QTI1S">Definice časové a prostorové složitosti algoritmu, asymptotické notace, příklady použití. Algoritmy s polynomiální časovou složitostí. Algoritmy s exponenciální časovou složitostí. Příklady takových algoritmů.</string>
    <string name="QTI2S">Deterministické algoritmy a nedeterministické algoritmy - definice a příklady. Alternativní definice nedeterministických algoritmů pomocí certifikátů. Definice časové složitost pro nedeterministické algoritmy.</string>
    <string name="QTI3S">Optimalizační úlohy a rozhodovací problémy. Definice tříd P a NP, příklady problémů ze třídy NP.</string>
    <string name="QTI4S">Polynomiální převoditelnost mezi rozhodovacími problémy. NP-těžkost, NP-úplnost a metoda důkazů NP-těžkosti.</string>
    <string name="QTI5S">Definice pseudopolynomiální složitosti, příklady pseudopolynomiálních algoritmů. Číselné a nečíselné problémy. Definice silné NP-úplnosti, příklady silně NP-úplných problémů. </string>
    <string name="QTI6S">Poměrová a relativní chyba. Aproximační algoritmy pro NP-těžké optimalizační úlohy, definice, příklady. Neaproximovatelnost, příklady neaproximovatelných úloh.</string>
    <string name="QTI7S">Definice konečného automatu. Reprezentace konečného automatu. Kritéria pro návrh konečného automatu. </string>
    <string name="QTI8S">Jazyky rozpoznatelné konečnými automaty. Nerodova věta. </string>
    <string name="QTI9S">Definice nedeterministického konečného automatu. Vztah jazyků rozpoznatelných nedeterministickým konečným automatem a rozpoznatelnosti deterministickým konečným automatem. Definice zobecněného nedeterministického konečného automatu. Vztah jazyků rozpoznatelných zobecněným nedeterministickým konečným automatem a rozpoznatelnosti konečným automatem. </string>
    <string name="QTI10S">Množinové operace s jazyky, sjednocení, průnik, doplněk, rozdíl, součin (zřetězení), levý/pravý kvocient jazyka podle dalšího jazyka, levá/pravá derivace podle slova. Substituce z jazyka, nevypouštějící substituce z jazyka, homomorfismus, nevypouštějící homomorfismus. Uzavřenost třídy jazyků rozpoznatelných konečnými automaty vůči některým množinovým operacím. </string>
    <string name="QTI11S">Definice třídy regulárních jazyků nad konečnou abecedou. Vztah regulárních jazyků a konečných automatů - Kleeneova věta.</string>
    <string name="QTI12S">Definice přepisovacího systému. Pojem posloupnosti vzniklé odvozením (nebo derivací) délky n slova z ze slova u. Definice generativní gramatiky, nonterminál, terminál, přepisovací pravidla, jazyk generovaný generativní gramatikou. Definice analytické gramatiky a její vztah ke generativní gramatice.   </string>
    <string name="QTI13S">Chomského hierarchie gramatik (a jimi generovaných jazyků). Definice nevypouštějící bezkontextové gramatiky a vztah s bezkontextovou gramatikou. Vztah mezi jazyky rozpoznatelnými konečným automatem a jazyky typu 3 dle Chomského. Definice levé lineární gramatiky a vztah ke gramatikám typu 3. Definice lineární gramatiky. Vztah mezi třídou regulárních jazyků a třídou lineárních jazyků.   </string>
    <string name="QTI14S">Redukované gramatiky. Kanonická derivace, derivační stromy, jednoznačné gramatiky. Analýza shora.  Chomského normální forma.</string>
    <string name="QTI15S">Zásobníkové automaty a bezkontextové gramatiky. Analýza zdola. Greibachova normální forma.</string>
    <string name="QTI16S">Definice jednoduché LL(1) gramatiky. Definice LL(1) analyzátoru. Vztah LL(1) gramatiky a LL(1) analyzátoru. </string>
    <string name="QTI17S">Definice LR(0) gramatiky. Vztah LR(0) gramatiky a deterministického zásobníkového automatu.</string>
    <string name="QTI18S">Definice Turingova stroje (dále jen TS). Konfigurace TS. Počáteční konfigurace TS, bezprostředně následující konfigurace TS a koncová konfigurace TS. Jazyk rozpoznávaný TS. Vztah mezi jazykem rozpoznatelným TS a jazyky typu 0. Definice rekurzivního jazyka. Definice rekurzivně spočetného jazyk. Vztah mezi rekurzivními jazyky a rekurzivně spočetnými jazyky – Postova věta. </string>
    <string name="QTI19S">Účel systému, struktura a chování systému, okolí systému, typizace systémů. Důvod identifikace případných subsystémů.  Systémová analýza a syntéza, metody systémové analýzy.</string>
    <string name="QTI20S">Typy modelů, model fyzikální, matematický, počítačový, biologický, sociální, ekonomický, mentální, lingvistický. Izomorfní systémy a homomorfní systémy, model chování, model systému. </string>
    <string name="QTI21S">Simulační experimenty, endogenní a exogenní prvky, měkké proměnné. Optimalizační modely, cílová funkce, omezující podmínky a proměnné rozhodnutí. Možnosti optimalizace, lineární postupy, využívání neuronových sítí a genetických algoritmů.</string>
    <string name="QTI22S">Komplexní systémy. Simulační modely, modely diskrétní a spojité, diference v jejich užití. Agent, princip multiagentní simulace. Spojitá simulace pomocí Systémové dynamiky.</string>
    <string name="QTI23S">Softwarové nástroje pro diskrétní a spojité modelování, MATLAB, AnyLogic, Vensim, Powersim. Free or open-source, InsightMaker. Ilustrace významnějších aplikací v byznysu.</string>
    <string name="QTI24S">Systémová dynamika, dynamický model, zpětná vazba. Model Stavů a toků, hladina, tok, pomocná proměnná, informační vazba. Etapy tvorby modelu Systémové dynamiky.</string>
    <string name="QTI25S">Vztah modelu a reality, kalibrace modelu počátečními hodnotami (daty). Verifikace a validace modelu.</string>
    <string name="QTI26S">Systémová dynamika, model Stavů a toků, etapy tvorby modelu Systémové dynamiky. Software jako služba. Projekt modelu Systémové dynamiky jako ICT služba, marketing.</string>
    <string name="QTI27S">Byznys (manažerské, flight) simulátory jako modelově orientované Systémy pro podporu rozhodování (Decission Support Systems); jejich postavení v rámci manažerských aplikací. Funkcionalita pro testování byznys strategií ve firemní praxi. </string>
    <string name="QTI28S">Postavení systémové dynamiky v rámci vývoje systémových věd a kybernetiky. Aplikace systémové dynamiky; ilustrace vlastní aplikace systémově dynamického modelu - tvorba a verifikace, přenositelnost, cost-benefit analýza aplikace coby ICT služby. </string>
    <string name="QTI29S">Procesní řízení, hierarchie podnikových procesů. Virtuální realita. Simulace technologických procesů, simulace procesů manažerského rozhodování.</string>
    <string name="QTI30S">Systémový přístup. Dynamické řízení projektů v oboru ICT. Modelování systémové dynamiky v projektovém řízení tzv. „Project Dynamics“.</string>
</resources>